如果遊戲npc用左siri技術...會點？

玩家解唔到迷 直接問同伴點做好 由npc畀tips

遇到敵人交戰 可以要求npc更細緻既戰鬥方法
例如 1.cover 我去果邊 2.倒數一齊還擊 3.要npc引誘敵人 玩家行開去包圍

關於遊戲 角色 故事背景可以直接問

如果係open world game 真係諗起都扯期

呢啲咁基本既我諗20年前既rainbow six已經有
叫隊友去爆門...cover...

我：要唔要打昆特牌？
NPC：我唔係咁清楚喎

實測：

好唔同 我相信未來既game 會有

google assistant 高班好多喎

針對遊戲故事 deta base可以細好多 回答就唔會咁on9

一樣 總之係呢種技術

Patent:

Publication Date
26.09.2019

同我諗緊差不多

有啲唔同 係npc同你傾計 好似實現世界真人對話咁

比tips, 戰鬥方法 etc. 咪又係programmer預先製定，呢個世界無魔術
而家都有架，不過要你用quick menu / keyboard某粒制去做

我諗你係想講用把口就得
voice command / natural language既engine 的確無乜game有做過
但係你要諗既係，你用口講，會快過禁制咩? 好多gamer都未必鐘意出聲

但係VR game會係一個機會去發展呢方面既技術, 因為會更immersive

就算唔想quick menu 落指令 太無變化 例如玩cod 想npc 爬上梯 伏地等10秒一齊還火

呢啲複雜性戰術

其實口講 唔係為左快

打錯字 就係唔算quick menu

就係唔想

Siri 咪又係chatbot
未來如果可以做到佢咁就有用啦

你呢個諗法係好，但都係果句
而家無game做，其實唔係因為無siri既技術囉。
口講又好，用quick menu/shortcut key又好，都係programmer一舊舊整出來，唔係一拍個siri落去，個NPC就識做複雜野。

而做左之後，都會有一set有限既指令，並唔會你講乜佢都明
暫時無乜game會focus係呢方面，因為整game 故事, 畫面, 聲音 都夠大工程，一隻有質素既game，係講緊最少兩年, 有時5,6年以上既製作時間。

不過將來係好可能會有。
今年岩岩出既Half-Life Alyx就係推進VR既一隻好重要既game

技術唔係重點，重點係呢個技術點配合內容同玩法

你要npc可以同你對答如流，每個npc都要完整嘅故事背景，人物設定，對話又要跟劇情推進

否則大部分對答都係唔知道、唔關事、冇實質內容

好似依家啲rpg一味玩大地圖、非線性、開放式，但啲野外內容、支線全部都係塞垃圾

咁就唔係siri啦
用siri就係唔想fix死一堆答案
姐係我問你幾大，問你十幾次
你又loop堆答案

相信未來

信我 呢個係新既遊戲體驗

世界觀、NPC設定呢啲創意工作量唔係「未來」可以解決...
依家啲新game唔見得呢啲背景設定好過舊game
除非你係由AI寫劇情，或者沙盒自由發展(但沙盒係冇劇情可言)